2020 fresh grad 畢業即失業圍爐區 (3)

我冇咩方向 又唔係特別叻 好似乜都做唔嚟咁 想做+適合嘅又冇回音

搵左2個月了
不停interview 輪迴

照報啦你估真係咁多好既junior 咩

依家先搵

我

今日又冇電話

有冇2019fg仲未有工返

AIA?

搵到了祝各位都搵到

負皮！

恭喜脫離失業大軍

我個仔19年fg, 今年1月先搵到工

搵工搵到頹
呢家返工好似返炒散咁

上年grad quit咗三份 第四份先岩 唔洗急 搵份岩自己既

All insurance companies MT?

聽日同星期一都有interview
希望見得成

2019 fg 返咗一年但打算轉行
直接陷入無限搵工輪迴

爸爸

三大？有冇俾hr話jumpy？

97 年出世果啲真係最慘

無曬人 個個都搵到工

文科jj啱啱收倒offer各位巴絲加油呀

有

有冇人in 過Core Pacific - Yamaichi Intl (H.K.) Ltd 佢係ibank定賣保險 驚係伏黎

Sd極都無回音 好絕望

Interview都冇
份份都話要exp
文科fg真係等食屎

想間下文院jj多數係aim for搵咩工？

真
就算fg welcome都係請左有經驗先

今年FG留名
好迷惘 唔知直接去英國讀Master好定係搵工好 今年咁嘅環境...
但係又未係好肯定自己想做咩 又驚入錯行／做爛市...

留名

excel識vlookup就夠啦

見左三份 有一份黎到second in 好驚唔請

佢唔限discipline嘅都會試下

fg 是但搵份teller做住先

無死錯人

寄左30份cv，過左半個月，
一個interview都無

日日比老母問我幾時先去做野，係屋企游手好閒，
依家日日去圖書館坐係到搵工，唔敢太早返屋企

30份都冇 通常cv有問題
參考下人地個d

30份太少
呢個月寄左100份先得十幾份有得in

搵左學校個d career consultants幫手睇，改緊

我寄左15 份 都有4份有得In
應該係cv問題

都要跑數

我都係 點解可以完全冇interview
份CV又冇乜特別 咪正常寫下有咩intern同課外活動咁

19 圍唔圍得

廢u bba 20fg 留名
完全唔知自己想做咩
之前諗住aim 30歲前搵到30k以上
宜家搵工既時候 覺得愈黎愈難
唔通真係要去做sales 先搵到呢個數

有冇人經agent搵工

我改完即有2份interviews, 但見director得20分鐘就完，再keep住搵算

無返過intern
唯有返住補習社ft 做陣先... 都叫有份工先

做咩先
admin/cs/tutor？

tutor 本身讀socsci已經無乜工好做

好唔好做？

月尾開始返 做下再講 不過interview聽佢講就唔chur同埋下晝先返工都舒服

我都係soci 仲要係非三大
搵工搵到懷疑人生
今朝見到有補習社請人 都猶疑左

有無話想搵咩類型既工 同埋有無得in下咁

想行hr條路 但係感覺唔係讀hr/BBA真係難d有機會
諗緊好無搵住d舒服嘅文職做住先(搵到的話)
上星期五in左兩份hr嘅工 等緊消息 唔敢太樂觀

教小學生？

我覺得文職都可以搵住先呀
反正請左你都可以做住再搵其他工
但fg我諗乜都要做 難啲可以輕鬆
我就諗住考政府工算啦就 反正唔洗經驗

小1-中6都可以教
睇有無學生比你教 同埋睇你能力教唔教到
好似係咁樣 但比例上多應該係小6-中3

marketing executive / business analyst囉

我諗緊試唔試吓補習社 但真係唔知自己適唔適合教人

有私補過既話shd be ok
不過唔好當係長遠既職業lo 都無乜得升 除非教得好好 好多客

都係嘅 好多人都係騎牛搵馬

Send 左50份 0消息

想問下幾錢人工 放幾點

想問下個市點
多唔多人請fg
個價點
如果有job想請fg可點分享

咩工 講黎聽下

我都差唔多50份 interview都冇個

有offer啦

嗰啲一send完cv第二日即刻叫我去in
一問佢係咩公司就唔應我

教育類但唔洗自己教想知平均價幾多

由真係執起份CV到收到offer歷時2個星期左右
仲有幾份做緊test/2nd round緊

IT 細公司 SA trainee 做唔做得過？

degree grad係咪一定搵返要求有degree既工
apply份 higher diploma or above既是否不智

點解會零回音？搵到工ge係咪都係好多exp同intern?

勁 係邊到有offer

我send左50份都0回音

0回音既話一定係有問題
如果你連interview/apt test都冇 代表係cv問題 完全過唔到hr screening
原因有好多 cv format/wording問題,冇related exp(cv太空),

如果過唔到hr interview 你可能要練下presentation skill
我20fg third hon 每個sem gpa都係低空飛過 transcript都冇俾到就有offer
搵工見工都係十呃九騙 好睇你識唔識present

你係咩major

你cv用咩format?
你係咪有好多related exp?

我major engine
related exp 都係得一份半年嘅intern
有好多整cv網 就咁input d info/exp入去就整到份靚靚仔仔嘅CV
format盡量整齊就夠

我之前用canva執過下cv format
之後多左回音 我覺得
執之前係就咁word打 而家睇番勁柒

睇你咩major
如果你係搵major related嘅工 冇intern就寫fyp/course project
盡量唔好俾自己份CV太空
因為fg係白紙一張 冇intern好多hr已經直接screen走

讀文科 20fg cv那頁紙 表格形式得唔得？只係列出自己education 校內activities intern 等等 需唔需要多一頁再講自己係各方面學咗啲乜嘢？

Word檔cv
啱啱開始有工開 不過人工好低 日日諗緊quit唔quit

其實cv format好睇你咩major 文科即係咩科
Bachelor of Arts CV可以fancy啲 因為始終係睇portfolio
你google下d 整cv網 有唔同style俾你簡
同埋CV盡量都係一頁過 有D閪hr唔會睇2頁既CV
諗好你最大selling point係咩 再排次序
例如我有好多related exp 我會將佢放係CV centre位
永遠都係working exp>project>activities
過多2年直頭要del埋activities 呢part

巴打咁睇完你有offer好正常, 有related intern好好既優勢黎
我得唔關事既臨時工, 冇返過intern, 又冇學校活動, 成績又唔係特別好
cv係冇野好寫

Me too

過唔過萬？

咁唯有寫下fyp/course project
你係hr見到一份cv得半頁同埋十份cv係寫滿仲要好tight
半頁果份即刻byebye 至少make sure自己過到hr果關先
去到hiring manager先叫有機會
同埋有時識人好過識字 問下有冇FD公司請人 叫佢做referral
直接bypass hr screening

唔自爆啦 當做住先 騎牛搵馬 salary都唔差下

commerical 定retail?

成績唔好有冇基本嘅2.1？如果有咁都已經見ok啦

我second low
second up或者first hon就話姐

我third hon都未驚過 fail過勁多course

in過 你咩offer?

邊間分行？
對答正常就ok啦 加油

有offer 不過未take
要second in

yesyes

16k

你連人係咩公司都唔知就send cv

其實通常都會一次過send十幾廿間，邊咗唔知邊間打邊間，不過即使係咁都唔會問對方邊間，只係問佢地址自己上網查返

唔洗問啦 通常都會send email 同你confirm Interview 啦

過嘅 唔過萬過份咗啲

hon都出埋 冇得呃自己未畢業啦
垃圾哂銀時grad 真係唔知點搵工

有間開10k-12k
應唔應該低低地做住先

弱智

邊個叫你唔努力？明明已經冇玩其他嘢，點解仲可以讀書差？你啲時間攞咗嚟做乜？

我仲未出

有冇d改cv服務？覺得自己寫得好廢

都唔知sd完最遲過幾耐先有offer

大家點睇銀行back office工
朝早first in完傍晚就約second in
跟住second in見manager好似仲hea過見hr咁？

係啊弱智都有offer 係咪唔抵得？

14 k就照做住先

想同各位巴打講聲加油
我讀垃圾U 好彩入左間大公司做intern 做左年幾
本身已經有offer 但因為肺炎個offer 比人收返
我當時又好撚不爽 直接同佢講唔撚做 裸辭左
同日星期五apply 左份工 點知星期一 in 星期三 writing test
下個星期一就入左職 個offer仲要好過之前舊公司多多聲
希望大家都盡快有工返

終於有offer 祝大家順利

想問 ba 14k 過prob再review 10日annual
Take唔take 好

冇人報海關玩下？

咪做爛市啦 13k點做啊
仲要5.5day

諗住報

關員？

除非你以後都想係ngo到做
或者對呢份工好有興趣

過唔到fitness test

八大就唔好啦,等下啦

ngo得社工叫有啲前途

Push

大家大約幾時開始send cv搵工
成個禮拜一個interview電話都冇好挫敗

我呀 最近精神錯亂

差唔多一個月都未有interview

唉繼續努力

唔緊要 我5月尾到依家得1個interview, 結果一擊即中咗 今日收到offer 利申廢u社科

咩行業？

穿梯幾有挑戰性

2019 fg 表示失業好失落

追完post決定執吓個cv先
返新工加油

有時可能只係個application period未過 所以未約人interview

10日al都做 cls

好驚interview
份cv寫到識飛咁 驚比佢一問就露底

準備reject

Pw 黎講人工算唔差
其他機構比10k 都有
呢個職位原意係比失學/失業既年青人試下做
有個相對包容既環境下，試下全職工作，等佢地再搵其他工
但係呢個職位政府無再發展落去
所以NGO都預你做唔得長，因為人工低
但都有唔少PW做落覺得有興趣，去pt讀社工

Flex system?

2019 grad 仲失業緊路過

[

我都send左30幾份 0消息 唔知係咪自己有問題

咩u?

呢啲閪公司不要也罷 我就寧願慢慢搵 都唔想做爛市
我CV直接寫自己expected salary 啱就啱 唔啱就算
一個星期前開始send CV so far send咗幾十間宜家都有兩個interview

非3大

人工同福利差咁遠都照做?!

唔係啩 死啦 我可能出年都要講句2020grad失業路過

一樣
日日都好灰

希望你搵到工啦 我已經灰到pk

3大science畢業
expected salary正常應該幾多

有冇公司會請唔係讀hr既做hr架

英國大學 非名校 sociology expected salary 應該係幾多

你老母以為有offer call
頭2個號碼同hr 一樣
一聽又係cool call

13/14k

會

呢幾日個jobsdb完全冇工岩心水

好多aia

Aia大公司喎 想報

想問fresh graduate 可唔可以申請associate嘅post

見job ad 無寫工作經驗

做保險每月跑數 不了

邊間

攬炒雞

留名
搵到好frus

點樣識飛法

Same

未有offer入

點解得十個位但又喺ig fb 連登賣廣告

年青人搵唔到工所以要聯誼下 乜嘢理由嚟

有咩慘得過搵唔到工冇收入 係比人呃錢啊

禮物有冇得揀比份工我

份intern寫到好多嘢做學到好多嘢
其實只係幫手影下印 換下水 坐喺度等收工咁

吸引到佢in你已經贏一半 大把人in都冇得in

依種寫法好多fg都係咁
其實無人上心

真
呢排唔知點解多咗好多保險地產

其實cv係咪要講/ 吹埋每份intern究竟學咗咩 因為我只係列出啲嘢 唔知咁份cv會唔會唔吸引

你想入邊行先

真咩
我in嗰啲多數係個hr問下你cv啲嘢就完喇喎

係，最好每份工下面都highlight 1-2句你負責過咩
最主要都係引起HR 興趣想問多d

想問你哋fg expected salary 寫幾多?

我都係就咁list
你寫得落job duty佢應該係預你識㗎嘛

15k BBA
係咪太高？

但你寫15k 仲會比人壓

Expected salary寫低啲其實會唔會大啲機會請？

係咪三大先？

Who knows?
吹到咪得 請左你就係神仙

俾人繼續壓

三大差唔多， 仲可以高d,
其他嘅你預左會有好多人同你爭。

Law firm clerk

我就係唔知cv應唔應該每份intern/ activity都加一兩行自己做咗咩/ 學咗咩skills 好糾結

Ofcuz 我建議返緊intern果陣list out哂自己做過嘅野
再係cv抽返啲重點出嚟講
For example你可以講你係咩project做左咩task 講埋成效

會 但你好難升返上去
睇下你求短期定長期

有冇人in 過大新銀行officer, customer value management

Fg 都有Officer 既 position in

加油

銀行contract offer12k 做唔做好

做咩的？之前收到銀行半年contract 15k reject左

Contract 1年？

Finance market

半年

半年 sor重覆reply

啫係多數收皮？

有無人諗住做headhunt

Yes

其實未有 不過諗緊就算有 做唔做好 12好似真係太低

大學個jijs 又係一樣

唔係既 但見到officer啲工通常都要幾年經驗
U can try try

14k

有無fg準備番compliance?

Master grad 建築工程 send左十間一星期都冇interview有冇呢行既ching係到

巴打本地u? 點解咁早讀master

要睇吓邊間 Citi 中信或者嗰啲virtual bank都可以試吓 其他就算啦

15k - 18k 其實都係睇報邊類型公司

我BBA寫咗17k, 之前apply咗份大行back office既，hr話因為fg所以會比16k, 大概個市價係咁掛
不過最後hr pass咗我份cv去個dept到都冇安排到我in☹

上商 19K

黎緊呢個星期有冇offer call呢

係呀本地 我唔讀master考唔到牌

唉加油ching我諗住星期一再send多20間

我year3搵intern嗰陣發現有好多BIM請draftman

巴打應該要上年10/11月果時要開始報
e家基本上出曬offer

有offer la 我

星期六？

HR assistant expected salary 14-16k?

琴日

Too high, 12k la

咩位19k咁高

back office?

Graduate Trainee

巴打一定好強

Congrats

黎緊會多返工請人係咪Fake news黎

Gov 個計劃算唔算

Shitty未有

咁你都冇得揀先要做呢啲㗎啦，唔通你乜都唔做？

Bank talent prog易唔易有offer，可能今晚報

未有人有offer 點答你

我見到學校個jobboard每個talent prog post得1個空位都唔知報唔報好

有興趣未試下 無壞

有冇掛住bfin印度佬

學左 d finance知識都有幫助
試緊 d 銀行admin位

Apply左, 之前in過一份無回音
依家搵工難

Back office?
好似好難有位
冇乜見佢請

果年唔係大家都半份卷唔識咩
都學到野？

dd la，你揾緊工？

今年開 13k 嘅工係咪都大把人爭

係，未搵到，岩岩先畢業

我都做緊teller

做成點

幾hea 非大行
騎牛搵馬

Hea咪好，大行成日 ot

讀嗰科apply咗幾間都無消息
諗緊做第二啲 但係唔知做咩好 好迷茫

Sales coordinator係做咩jobsdb鳩報 聽日去in

跟下單，跟下客

insurance distribution support係做d咩

上商graduate trainee 好似唔洗好強

做一陣好走了，或上到cs

等啲公司請返人先

Cs 跑下數開下户先有錢，teller 要靠OT

對呢D生活暫時冇興趣仲係學生心態
想搵間公司慢慢做就夠

我都係
我對物質生活冇咩追求
我係想快d退休算
希望50收皮
（不過可能到時做老屎忽
舒舒服服就唔想了

想慢慢升職咋
人工高又正常工作邊度搵
除左政府

lm

咩位黎

15個月糧似ibank

個個都有offer 唔通個個都有offer咩

好灰

已經唔想搵工住
份份都final in先冇消息
唔想請first in out走我都冇咁嬲

今年BA除咗政府仲有咩出路求意見

依家可以點搵pt？ft都難搵

都係上網搵渣
有時都見到有pt post既

全部得一個vacancy，咁有信心？
見到vacancy sd cv都廢事

Hktv accounting assistant係咪得13.5k

你已經好叻㗎啦，加油啊乖豬

上年11月開始已經四間firm final in
每間都in 3 round
全部都final in見完冇下文

文科揾工個時覺得好蝕底...好多工都未必要你有相關文科專業嘅學位

係
所以我想讀個master

試下先 佢搵你再諗

有冇archi grad 搵緊工

我又係文科都想下年讀返個master 絲打你打算讀咩

諗住讀banking compliance/finance

讀文科真係職場入面嘅最底層
冇工需要你 但你需要份工

Master or bachelor?

bba is唔想返it有咩選擇
其實純粹唔想coding其他it都可以

邊行呀？

打算讀counselling 或者醫療科

文科冇底讀醫療？

文科底
但有讀過少少physiology

mt, big4?

Same 放棄咗好耐

今日Final in都唔想去
Second in聽到成日要ot又大壓力meet deadline
屌 呢排見親請全部閪工
想搵份文職冇ot都難

我垃圾HD 依家17K 14個月糧 返5日 坐OFFICE既工程 唔洗落地盤 無野學
返工日日都思考緊自己到底做緊咩 ... 轉出去其他有野學既...
人工又減..返工時間又加..又要返多半日都係坐等考政府算

我都等緊考政府出面d工太閪

Master

搵唔搵到工聽講個市好差

見工見到個人頹到比interviewer叫我要精神d

搵補習社真係要小心慎重
尤其係full time
有啲同你講唔chur
入到去真係大壓力到爆

唔識code定唔想code?

both la...

咁癲？但係你點搵到銀行pt啊？

上網搵咪有
睇佢果啲job research

做住先 邊做邊考civil

做BA / project man囉
呢兩個唔太洗掂code
明啲code做緊乜就ok

我21k都係得15日AL

揸21k同人比嗰2日AL

實好多人爭

26k 得14日AL 既行過

Send左幾多公司？ 我公司差唔多大部分CU HKU fresh grad既CV都收到哂咁制

Lol 你做緊邊間 我都聽我frd講全部收hku cu 好少收
oversea

但如果係bank holiday + 5 days work week已經兩個世界啦

其實好少唔係銀行假+5日

你個世界真美好
更多既工係 銀行假+6日 或者 勞工假+5日
真實情況, 最多既係勞工假+6日

窮撚連唯一可以努力向上既野都畀你屌
都幾仆街下

希望搵到！

讀書咁差仲要覺得好威，覺得你好可悲啫
有offer都要睇吓係咩Offer嚟㗎

聽講今年個價好差

係好撚差

入去public bank 做teller啦，14k, 4點半收工

teller唔係公價18k up? 有兩個fg同學新入職

保證13個月糧，幾個月bonus至少

真心teller憑乜嘢18k？

Citi有part-time teller經驗 開到20k+佣其中一個fd做緊 佢恒生PT teller做得3個月

Teller不嬲起薪高過好多fg

讀書差就弱智？你入中大乞食科又係咪弱智啊？
個個似你咁淨係識上嚟連登搵存在感就天下大亂啦傻仔

佢高材生21k 唔需要留意市場情況

14k 5 days 14al
有興趣留tg

有料嘅人就算你個頭低小小
但公司升一升你 都起碼加20％ 已經唔只2-3千

咩工

入去做下咪知
利申teller

辛苦了我啲fd嗌撚晒救命

有冇做過year out? 邊到讀大學？

做過 ，uk

入咗邊間做？

Which uni ?

Design fg 15k 5days work 7al

Citi

運冰入狗屋？

中銀係

fg唔想做乜好

睇完IT 再睇呢個post 平行時空咁，班it 做幾年已經30-40k up

What kind of design

係八大非專科

cs 但44hr per week

大家加油
我19fg 上年hea左半年
今年搵工搵左半年
到而家終於有offer
感覺仲係有d唔真實
仲有希望架！大家加油
利申17k,5days,10al

三大？

17K
係咩工
我得13.5

係，普通科

證卷行 back office 仔
原本冇expect到17k
諗住15k都照殺

其實呢D係 jobsdb邊一項?
非八大TOP UP 有冇機

Banking果一項
有時有d普通officer報下
我果個 佢講到識字 正常就請
我覺得都可以去試下

Operation officer
好似係要係咁對文件 佢講到一開頭都好悶

巴打我地個名幾似
我今年grad都諗住做你個啲位先
希望有機啦

我係in左好多bank都冇人請
決定做住呢d細位先
始終一年冇做野
Btw 巴打加油！

Pd

多謝Ching 報料

20fg報到
失業失左成個月
已經俾朋友逼我去報平安卡保安卡
雖然我都知個勢係好撚閪
但 我都係想搵份hea文職工就算
兩老反而無俾我咁大壓力
利申top up狗 send左差唔多六十幾份 得兩三份叫我in 一份都無請

有冇bonus

得雙糧 冇bonus

good

y?

我都考咗個保安牌
早啲考平安卡返地盤嘅話有8500攞添

師兄係無經驗直入bo?

咩department

係咪得我一個fg個陣無諗住搵工
最後hea咗一年

咩工種唔可以依度講？

去讀一年master避咗個市佢係咪有啲不智

依家先去報會唔會太遲

我都係 但屋企人日日係到煩
申利：舊年12月grad 依家先開始搵工

唉今日去interview
應該衰咗

報咗，諗緊take唔take offer

你grad果陣應該冇宜家咁難搵工

巴打報咗咩master?

In唔in 好 上網check好似伏到仆街

Fg 得個物管mt offer 做住宅 有17K做唔做好

我都hea左大半年
認真搵既時候就撞疫情

邊間公司 想報

伏

唔好 大伏

紅日Interview?
閪正特點喎

而家閪唔閪都唔關我事啦

個時個人好頹 唔知做咩好 就鳩hea咗半年

Rip

我都係
由19年7月hea到依家
搵左份西工...近屋企做住再搵

咁都唔西咩

其實點先入到電視台做劇組工作人員
好有興趣想知
電視台係咪淨係請bu/apa

想知點樣分伏唔伏
Jobsbd成日有啲網上搵唔到公司嘅mt
係咪多數都係伏？ 值唔值得去in下？

Hea咁耐有咩做 日日hea唔悶咩?

呢間有官網又有乜
以為冇事先去

有冇人知銀行文員大概幾錢人工非大行

take唔take好
offer 16k，6日長短週，跟勞工假

三大fg，對份工唔抗拒但唔係特別有興趣，家庭經濟有啲壓力

第一份offer都未onboard
已經騎牛搵馬到另一份

終於有offer了文職20K 大家加油

邊行？

Fg?咁高

唔自爆了 外資 係大家都識嘅公司

Send左好多1個interview都無

Industry係？ 好高人工 樓主好勁

文職20k我都想要

想知邊行 fg文職20k

揀科果陣無諗過呢個問題架咩我果陣都係驚搵唔到工所以唔讀文科

做住先啦

係…個個都自己拉低人工黎R工做

咩工先
13真係好低喎...

9K 入機場做contract 文員

14k clerk接左offer
算低定正常

點解有啲公司interview 咁鐘意問屋企
依啲公司通常係咪出閪offer多

個HR可能真係想搵個人係住近公司

住得近公司可以ot得夜啲

唔係地址
係問屋企有咩人 做咩職業

仲未開始send cv

大公司request我authorise做reference check同拎hkid copy是咪代表99%有offer

有其他福利？

非三大應該差唔多啦
普通clerk

9成9係伏，唔好浪費時間，個d西工多數自僱，sell你會搵到好多佣金，香港人FACT check 多d啦

15k左右

take住先，無飯開就gg

係囉，真係好想一句得埋去「關你撚事牙」

無福利 唔係perm
不過諗住做住先

到時轉其他行officer會唔會好過無
定會當同Fg一樣

唉唔係今年grad，上年失業諗住新年後搵工
結果依家都未有人請

希望在明天

失業既人想搵工
返緊既人想祼辭
是否諷刺

有都做住先啦 文職都好多人爭
我都係fg 其他人可能會知多啲

邊一行？之後搵番同行既clerk 可以嗌高啲價。我之前果份都係temp

你份工Temp幾耐？我之前都收到temp offer

今日終於收到offer15K 15AL Annual Commission
估唔到咁嘅形勢可以入到大公司mkt 原本重諗住放棄入行 求其做個admin 或者back office仔 收到offer 真係開心到傻
本身非三大fg 而且又係文科

咁好
我send左好多mkt一份回音都無

半年，之後再延長咗三個月，但我第7個月搵到新工

只係好黑仔遇上武肺+國安法

感覺依家黑仔都係因為武肺關係，遲下先會到國安法

Temp唔係都要簽contract咩？
續多3個月都可以想走就走？

7日通知

希望我都可以快啲搵到工

same 有offer果刻已無感覺

Retail但市好返想做Property果類

有offer果下 只會開心左16秒 之後就開始諗唔想番工呀 日日早起 早訓 早起 早訓

Real....
Exact7ly

返得開心就唔會咁諗
利申返左2個禮拜 同事好好

我都諗緊
不過我覺得自己太廢居多

我得一份....
仲要衰埋

上星期in完
琴日send msg 比HR follow up
HR 打黎問我對salary 同番shift 有無問題 （酒店）
我話全部都okay
佢話會通知GM ，又講左啲遲下驗身個啲野
星期一二再打比我

係咪大機會有offer
Offer god

好合理啫 讀書有無做intern ?無就好難幫你

Send左幾多份？

十幾份
我想做果行仲要好窄
今舖真係死得
諗緊send唔send埋台灣公司

Send左先算啦
我都send左60份了

恭喜,可唔可以講下邊個industry?呢個時勢冇咩mkt opening咁

轉行考警察好過

我都send咗差唔多50份先得兩三個interview
我仲要in得唔好

Ching做咩位呀？

師兄讀hotel man?

FO 啦
希望有電話

唔係

返工都好焦慮

冇interview 都好焦慮
成世人都好焦慮

頂 真心
唔Apply由自可 一Send完CV要等回音就極度焦慮
好憎成日要等
一等就焦慮到做唔到其他野
但係講真心態上又未準備好返FT住
我好犯賤

我讀tourism 依家搵緊啲工都同自己讀嘅野完冇關係

呢排電話一響就好驚
一收到話要interview 就會開始好不安
感覺自己好似街市入面啲魚咁
一方面驚自己表現得唔好冇人揀
另一方面又驚自己真係會比人揀中
可能係因為咁interview次次都in得好差

你估你係客仔咩
要好快有回覆既去搵炒散, 唔係搵ft

我都明 純粹係會焦慮姐 其實都有其他野學/做攝下時間
Between有幾份FT幾日之後即刻覆 都唔知係咪伏

First day 準時收工

大家有無apply政府行政助理～唔知洗唔洗一萬人爭300個位呢

可能唔止一萬

Fo仲好啦
利申bo

點搞....
乜回音都無...
日日上求職網都無乜job更新
我就嚟懷疑係咪我電話有問題

唔係掛 咁我又要再灰下先
In左兩份 都無回音唉
畢左業先發現原來自己咁廢

我仲要冇經驗,
寄左10份cv, 4個interviews，都係冇回音
下星期再寄

有4個interview好好啦，我send左起碼30份，都係得3個interview

Apply10份有4個interview
命中率都幾高喎

hea 左咁耐岩岩先的起心機去send CV

有心永遠都唔會遲
我send咗差唔多兩個月都未有回音

琴日報完 今日已經有兩份回音但真係唔想去接電話
我仲未接受到呀！！

萬綺雯 都要玩過三關

原來bank talent已經開始in
零回音睇黎又係完已玩

Ching邊間？大學？好似少低

我都係又想有工開但又未ready要番工

好想繼續做廢青

八大bba 係一d organisation non-corporate
Reject左
再搵過

報邊行 咁快有回音嘅?

我想繼續打機 訓覺 煲劇

金融

我都差唔同環境，最盡都好似得15k左右，仲要講明實OT
好似好難搵，只求16k...

有無巴絲呢到做銀行aml工？

開頭offer 13k..都係要ot
一齊加油

巴打做aml咩部分

Cdd

cdd ops ？

加油啊巴打
我都係

巴打加油

其實一般文社科開價幾多 無乜譜

乞食社科grad
小學TA 得14k 要返長短週 仲諗緊要唔要offer好

你讀pgde?

其實ta算係咁

社科都唔知可以讀咩科既pgde... 如果報既話應該都幾睇重你本科讀咩？
Btw 下年想試下報社工master

不過社科人都唔知有咩工好做 一係ngo 一係政府？

ngo分分鐘14k都冇 一係政府 一係讀書轉行

我send 左 五十幾份都冇回音

14k 當學野

唔做大公司intern 其實都係難搞

好快有架啦

唔係掛

Interview成日問你對呢個行業呢個post有咩認識
老實講我又唔係major呢科又冇做過呢行
你夾硬要我答我都係背返啲job requirement你聽啫
你請咗我嘅話我咪對呢行有認識囉
呢啲問題問fg嚟有咩意思

都係睇牌頭架喇fg

要ot仲要冇補水真係，， 不過算啦都搵唔到工㗎啦做住先啦

19年失業留名
做緊工人過日子

依兩個星期都冇收到面試
但身邊啲同學已經一個一個咁搵到工

已經一個月了.....
原來自己真係咁差

兩個半月
早兩日睇返原來已經apply咗差唔多100份

識嗰啲frd已經返緊工添

失業有咩唔好？日日鍾意做乜就做乜，唔使睇人面色

咪做傻仔呀
我前排一send完 成4個agent打黎搵我IN
我一search 全部都伏工黎 叫你做保險狗 咪去

冇錢用呀 唔通長期問老母拎

睇老母面色都係睇人面色

係誠哥度做緊TM 希望成功坐正manager位

平常心啦試下
之前見左成十份
初初都好緊張好不安
但見見下都慣左 當傾下計算

有冇人試過，個HR話開到口話好鍾意你，最後都係唔請你
已經試左幾次，in到final round，感覺良好，最後又係唔得，真係好失望，真係好懷疑自己
被迫要揀自己冇咁有興趣既做住先點安慰自己

我覺得開始要考慮下其他工種
做返自己有興趣嘅係香港真係好難
或者係我太廢啦

想搵份工都唔易

係
限死自己非好事

Agree

Send左二百份cv in 左7份 全部叫我等消息 或者叫我等second in好痛苦啊 岩岩fresh grad

Apply份冇興趣嘅連in都唔想去in
成日有啲工叫我去in都想放佢飛機

無興趣不嬲唔apply
跟本唔會去in

咁你又apply
咁犯賤

身同感受

有無人in過領展apo 想問下會問d咩同要唔要筆試

真呀屌 in到final round
最後唔請真係好灰
依加淪落到要報超市store mt
一睇就覺得伏 但我真係需要一份工

淪落
以前番拆棚，有條友BU Science

試過in 完第一round, around 3 個鐘, 個hr 已經陪埋我搭lift, 送到樓下仲話 啲head幾滿意, offer應該有㗎啦, 最尾都係無。

因為佢搵到個同你差唔多/好過你 但人工要求低過你既做爛市仆街仔
呢到屌哂D做爛市狗

笑咗，20fg 4月已有offer
但返咗1個月俾人炒咗 (白做)
而家又要重新搵過
想自殺

咩事比人炒...

表達能力差 (有少少自閉)
Meet 唔到target

見完即出ad 又收皮

apply左20份得兩個interview
琴日interview完今招有offer
雖然係2nd choice 但係都要做住先架啦
大家加油

而家先開始搵

得14k

下年畢業仲要垃圾bba top up

見到你哋都咁 自己都唔會好得去邊

希望大家都可以搵到工

兩個禮拜冇搵工

搵工搵到嚴重懷疑自己既能力

返左大半個月新工先打黎約interview

呢個月都有5-6個interview
但係次次in都in得好差 準備完去到個腦都係空白一片
每in完一次自信心就會直線下降
到而家都未有offer

師兄要加油，佢講明重OT，我放棄⋯

9K，6 days，No OT allowance

打2份 part time仲高人工兼舒服啲

我唔洗ot
不過啲工作好重複性
同埋唔見有明確嘅晉升機會 睇怕過多幾個月至一年就要搵工轉

20fg 20k 4月頭搵到依家先有工

mt?

我都試過，個幾月前in嘅工，到我in另一份比埋offer做左半個月再搵我去2nd in
心諗做乜鳩

19fg裸辭左hea左兩個月
啱啱開始搵工好絕望

剛 quit一星期

之前嗰份返左幾耐

返左8個月

文職？
依家諗住點

唔係文職呀 慢慢搵囉

藍領？太辛苦？
慢慢搵啦，當休息下

唔係藍領呀 寫字樓工
但真係太辛苦

0 vacancy 搵鬼搵馬咩

有無人有報Hkma 12k program

痴線
已經唔係有無回音嘅問題
而係啱嘅職位一個都無
我連sd cv嘅機會都無

揾d all discipline 既工啦

如果 15k shift +大西北係咪伏中之伏

巴打搵邊行

Multimedia
但我自己係專做3D果類型
video editing其實都ok，但無portfolio係手
同埋3D嘅工作我見求職網都係design居多(product同inte)，但自己又唔係呢方面

不過自己都有責任嘅
因為我animation果邊麻麻
而香港公司好多都要求成條production pipeline識晒
所以而家唯有將勤補拙

大學生嘅話唔好做爛市

搵工期間點樣可以保持良好心態
開頭嗰一個月都仲好積極去搵工去in
到而家已經冇乜心機搵工 連cv都唔send
就算叫我去in都唔想去 因為都估到in完都係唔會請
而家日日喺屋企鳩hea 仲頹過之前返學

同你一模一樣
已經兩個禮拜冇搵工
之前in完果啲又冇回音
一打開jobsdb就係一堆保險工

今日又食白果

Me

成年無返，定好似我剛失業？

身邊d人都開始有offer
自己就in極都得個桔

搵到好灰 都唔知係個市差我先搵唔到 定其實我真係太垃圾

搵左1個月 sd左廿份都冇回應，已經冇乜心機搵

有份工job ad寫要2年經驗我睇漏左照apply點知照叫我去in希望聽日in得成

邊種AE/TO?

咩工？

有冇人知無印mt今年幾錢

成年無反，年頭反香港，之前接下freelance part time

想問價
如果一年返大陸兩次 每次起碼一個月嘅admin
應該offer咩價？

佢冇講到咁detail應該係operation果邊
叫我填左application form去睇睇先

想搵教育界/補習社都冇回音搵到好懷疑自己既能力

留名睇下巴打情況

而家搵呢啲先難吧睇嚟嚟緊又準備停課

唔好癲啦
勞工處都唔洗咁低

乜有d咁既mtaeon?

13k點睇要長短週

搵到返2-7 16k 補習社

Agent

我自己來講13k同長短週都不能接受
要相信自己值得更好

藍領人工高嘛

近排個市係咪好差？多唔多junior position?

冇

有冇ba？

咁好喺邊區